:::외부:::
<a href="#" onclick="alert('환영')">▶ 버튼에 스크립트 삽입
<a href="javascript:alert('환영')">▶ 버튼에 스크립트 삽입
<script language='javascript' src='fr.js'></script>▶ 외부에서 가져오기
 
 
:::Window객체:::
window.defaultStatus▶ 상태 표시줄에 표시할 문자열의 초기 값 설정
window.frames▶ 창에 포함된 프레임을 배열 형태로 지정
window.opener▶ 오픈메소드를 사용해서 새 상츨 열었을 경우, 새 창을 열도록 한 문서를 가리킴
window.parent▶ 상위 프레임을 가리킴
window.self▶ 현재 작업중인창
window.top▶ 프레임이 설정되기 전에 상태로 돌아감
window.classes▶ 문서 안에 정의된 모든 스타일시트의 정보를 갖음
window.tags▶ 모든 태그의 정보를 나타냄
window.screenX▶ 창의 x좌표 반환
window.screenY▶ 창의 y좌표 반환
window.close▶ 창이 닿여 있는지 확인 후 true, false 반환
windwo.length▶ 창 안에 프레임 수 반환
----------윈도우 메소드-----------
window.alert("메시지")▶ 경고 창
window.prompt("메시지", "기본문구")▶ 입력 창 띄움
window.confirm("메시지")▶ 확인, 취소창 띄움
window.status="환영합니다."▶ 상태표시줄 표시
window.close()▶ 창닫기
window.moveBy(x,y)▶ 브라우저를 상태좌표로 지정한 픽셀만큼 이동
window.moveTo(x,y)▶ 브라우저를 절대좌표로 지정한 픽셀만큼 이동
window.resizeBy(x,y)▶ 브라우저의 크기를 상대적으로 지정한 픽셀만큼 설정
window.resizeTo(x,y)▶ 브라우저의 크기를 절대 값으로 지정한 픽셀만큼 설정
window.scroll(x,y)▶ 창이나 프레임 안의 내용을 스크롤함
window.scrollBy(x,y)▶ 스크롤을 상대좌표로 이동
window.scrollTo(x,y)▶ 스크롤을 절대좌표로 이동
window.setTimeout("명령문",시간간격)▶ 일정한 시간 간격으로 명령문을 반복 실행(1/1000초 단위)
window.clearTimout()▶ SetTimeout()으로 동작되는 타이머 해제
window.print()▶ 현재 문서 출력
window.back()▶ 한단계 이전 URL로 이동
window.forward()▶ 한단계 이후 URL로 이동
window.home()▶ 브라우저에서 home으로 지정된 URL로 이동
window.stop()▶ 불러오기 중지
window.find("문자열")▶ 지정된 문자열이 있는지 검사(true, false 값)
window.open("경로","창이름","속성")▶ 새 창을 연다.
---------window.open()속성-----------
directories=yes/no▶ 연결 등 디렉토리 메뉴 표시 여부
menubar=yes/no▶ 메뉴 바 표시 여부
toolbar=yes/no▶ 툴 바 표시 여부
location=yes/no▶ 주소 입력줄 표시 여부
resizeble=yes/no▶ 크기 재설정 버튼 표시 여부
status=yes/no▶ 상태 표시줄 표시 여부
scrollbars=yes/no▶ 스크롤 바 표시 여부
copyhistory=yes/no▶ 히스토리 정보를 지정할지 여부
channelmode▶ 전체화면 모드
fullscreen▶ 전체화면으로 표시
width=값▶ 창 넓이
height=값▶ 창 높이
left=값▶ 좌측 좌표 값
top=값▶ 위쪽 좌표 값
 
:::특수문자:::
\n▶ 한줄 바꾸기
\t▶ 탭 키(커서가 탭  키를 누른 만큼 이동)
\b▶ 백 키(한 글자 좌측으로 이동하면서 좌측의 문자를 지움)
\f▶ 폼피트(한 장 넘어가 출력)
\r▶ 캐리지 리터(커서를 그 줄의 처음으로 이동)
\\▶ 역슬래시 표시
\'▶ 작은따옴표
\"▶ 쌍따옴표
 
:::이벤트핸들러:::
onClick▶ 창, 버튼 클릭
onDbclick▶ 더블클릭
onMouseover▶ 그림위로 마우스가 올라갈때
onMouseout▶ 마우스가 나갈때
onMousedown▶ 마우스 누르는 순간
onMousemove▶ 마우가 위치를 옮길때
onDragDrop▶ 클릭한 상태에서 이동 했을 때
onFocus▶ 커서가 위치할 때
onBlur▶ 커서를 잃어버렸을 때
onKeydown▶ 키보드 누를 때
onKeypress▶ 키보드를 누르는 순간
onKeyup▶ 키를 눌렀다가 떼는 순간
onSubmit▶ 전송 버튼을 눌러 폼 문서를 제출할 때
onReset▶ 입력 양식ㅇ르 초기화했을 때
onSelect▶ 입력 상자의 문자열을 선택하거나 체크상자, 라디오 버튼을 선택할때
onChange▶ 입력 양삭의 값이 바뀌었을 때
onLoad▶ 문서를 읽었을 때
onUnload▶ 문서를 닫을 때
onMove▶ 브라우저를 이동했을 때
onResize▶ 크기를 변경했을 때
onAbort▶ 그림을 읽는 도중 중지했을 때
onError▶ 문서나 그림을 읽는 도중 중지했을 때
 
:::내장함수:::
alert("mesage")▶ 확인버튼이 있는 메시지 창
prompt("mesage","기본문구▶ 입력상자가 있는 메시지 창을 띄움
confirm("mesage")▶ 확인 취소 버튼이 있는 창을 띄움
eval()▶ 문자열을 수식으로 바꿈
isNaN()▶ 전달받은 값이 숫자인지 문자인지 판별하여 숫자가 아닌 경우 true 값을 반환
parseFloat()▶ 문자열을 부동소수점으로 바꿈
parseInt()▶ 문자열을 정수로 바꿈
escape()▶ ISO-Latin-1 문제 셋을 아스키 값으로 바꿈,  URL 표기형으로 변환
unescape()▶ 위와 반대
isFinite()▶ 전달받은 값이 유리수인지 판단하여 유리수인 경우 ture 값 반환
Number()▶ 객체를 수치로 변환
String()▶ 객체를 문자열로 변환
 
:::Screen객체:::
window.screen.availHeight▶ 작업 표시줄을 제외한 화면의 높이를 픽셀 값으로 표시
window.screen.availWidth▶ 작업 표시줄을 제외한 화면의 너비를 픽셀 값으로 표시
window.screen.availTop▶ 화면 표시 영역의 y 좌표 표시
window.screen.availLeft▶ 화면 표시 영역의 x 좌표 표시
window.screen.height▶ 화면의 높이를 픽셀 값으로 표시
window.screen.width▶ 화면의 너비를 픽셀 값으로 표시
colorDepth▶ 컴퓨터에서 사용하고 있는 컬러 수를 표시
pixelDepth▶ 화면의 컬러 해상도를 표시(네비케이서용)
 

:::Document객체:::
document.bgcolor▶ 배경색
document.fgcolor▶ 문서의 글자색, 선색
document.linkcolor▶ 링크 색
document.vlinkcolor▶ 방문한 링크 색
document.alinkcolor▶ 선택 중인 링크 색
document.lastModifed▶ 홈페이지가 마지막으로 갱신된 날짜 저장
document.location▶ 웹 문서의 URL 저장
document.URL▶ 뭔서의 URL 주소 값 반환
document.domain▶ 서버의 도메인 명을 지정하거나 반환
document.title▶ <title>태그 사이에 문서 제목을 제공
document.cookie▶ 쿠키 파일의 정보를 읽고 쓸 수 있음
document.image▶ 문서에 삽입된 그림을 배열로 제공
document.links▶ 문서에 포함된 모든 링크의 이름을 배열로 제공
document.forms▶ <from>태그 입력 순서대로 배열로 제공
document.anchors▶ 문서에 포함된 하이퍼링크의 이름을 배열로 제공
document.Applets▶ 문서에 포함된 배열들의 배열을 제공
document.Embeds▶ 문서에 포함된 플러그인을 배열로 제공
document.layers▶ 레이어의 배열 정고를 제공
document.clear()▶ 문서의 모든 내용을 지움
document.open()▶ 문서의 내용을 보여줌
document.close()▶ open()으로 보여준 문서를 닫음
document.write()▶ 태그를 포함하는 문자열을 출력
document.writeIn()▶ <pre>태그와 함깨 사용하면 행 마지막에서 자동 개행
*document 객체에서 사용되는 핸들러는
ondbclick, onkeydown, onkeypress, onkeyup, onmousedown, onmouseup이다
 

:::Link객체:::
document.links[인텍스번호].속성▶ 인덱스 번호번째 링크 속성
document.links.length▶ 문서에 삽입된 링크 개수
document.링크이름.속성▶ 링크의 네임이 링크이름인 링크의 속성
---------link객체 속성------------
length▶ 문서 내 링크 개수 알려줌
href▶ URL 전체 주소 알려줌
protocol▶ 프로토콜의 종류 알려줌
host▶ 링크에 설정된 URL 주소, 호스트명, 포트번호 알려줌
hostname▶ 도메인명이나 IP 주소를 알려줌
pathname▶ URL에서 경로 부분의 정보를 알려줌
port▶ :8080과 같은 포트번호를 알려줌
search▶ ? 이후의 문자열을 알려줌
hash▶ anchor 객체의 이름을 알려줌
target▶ target 속성으로 지정한 문서가 열리는 프레임 이름을 알려줌
text▶ 해당 링크를 가지고 있는 문자열을 알려줌
x▶ 문서에서 해당 링크의 x좌표를 알려줌
y▶ 문서에서 해당 링크의 y좌료를 알려줌
 

:::Anchor객체:::
document.anchors[인덱스 번호].속성▶ 인덱스 번호번째 책갈피 속성
document.anchors.length▶ 문서에 삽입된 책갈피의 개수
document.anchors[책갈피명]또는 document.all[책갈피명]▶ 책갈피명이 같은 책갈피 설정
-------ancher객체 속성-------
lenght▶ 문서에 삽입된 책갈피 개수를 알려줌
name▶ 책갈피명을 알려줌
text▶ 책갈피로 설정한 문자열을 알려줌
x▶ 앵커 x좌표 값을 알려줌
y▶ 앵커 y좌표 값을 알려줌
 
:::Navigator객체:::
navigator.appCodeNamea▶ 브라우저의 코드명을 알려줌
navigator.appName▶ 브라우저의 종류를 알려줌
navigator.appVersion▶ 브라우저의 버전을 알려줌
navigator.userAgent▶ 브라우저의 코드명, 버전, 운영체제와 같은 브라우저의 정보를 알려줌
navigator.platform▶ 시스템 코드를 알려줌
navigator.javaEnable()▶ 브라우저에서 자바스키립트를 지원하는지 알려줌
navigator.tainEnable()▶ 문서가 정상적으로 열렸는지 알려줌
 
:::History객체:::
window.histor.속성
history.속성.메소드
-------history 메소드-----
back()▶ 뒤로
forward()▶ 앞으로
go(n)▶ n단계만큼 이동
go(0)▶ 새로고침
go(-1)▶ 이전 페이지로
go(1)▶ 다음 페이지로
 
:::Location객체
windows.locatioin.속성
location.속성=값
location.메소드
--------location속성-----------
hash▶ #다음에 오는 문자열, 즉 앵커 이름을 표시
host▶ 호스트명과 포트번호 표시
hostname▶ 호스트명을 표시
href▶ 완전한 형태의 URL 주소
pathname▶ 문서의 경로 표시
port▶ 프로토콜 종류 표시
protocol▶ 프로토콜 종류 표시
search▶ 검색 엔진을 실행할 때 나타나는 ? 이후의 문자 표시
---------location메소드-------
reload()▶ 문서를 다시 읽어옴(새로고침)
 

:::String객체:::
"환영합니다.".bold().fontcolor("red")
----------string메소드-----------
big()▶ 글자크기 크게
small()▶ 글자크기 작게
fontsize(값)▶ 글자크기 설정
fontcolor("색상")▶ 색 지정
bold()▶ 진하게
fixed()▶ 글자크기 조정
italic()▶ 기울임
strike()▶ 취소선
sup()▶ 위첨자
sub()▶ 아래첨자
 
:::문자열 처리:::
"환영합니다.".indexOf("합")
"환영합니다.".subsrt(2,4)
---------문자열메소드-----------
indexOf("문자")▶ 문자의 위치 값을 왼쪽부터 계산하여 숫자로 표시
indexOf("문자",n)▶ 문자를 문자열의 n번째 문자부터 찾는다
lastindexOf("문자")▶ 문자의 위치를 오른쪽부터 계산하여 숫자로 표시
lastindexOf("문자",n)▶ 문자를 문자열 n번째 문자부터 찾는다
charAt(n)▶ n번째 위치한 문자를 찾아준다.
substring(n,m)▶ n번째 문자부터 m번째 문자까지 표시
slice(n,m)▶ 위와 동일, 음수 값은 오른쪽부터 순번으로 계산
substr(n,m)▶ n번째 문자부터 m개의 문자를 표시
split("구분문자")▶ 구분문자를 이용해서 문자열 객체를 분리
concat("문자열")▶ 문자열을 문자열 객체에 결합
toUpperCase()▶ 모두 대문자로 표시
toLowerCase()▶ 모두 소문자로 표시
eval()▶ 문자열을 수치로 표시
toString(n)▶ 수치를 n진수로 바꾸어 표시
match()▶ 지정한 문자와 동일한 패턴을 찾는다. 없으면 널 값을 반환한다.
search()▶ 문자열에서 지정한 문자 턴을 찾아 그 패턴의 오프셋 값을 반환
replace()▶ 지정한 문자를 찾아 지정한 다른 문자열로 바꾼다.
CharCodeAt(n)▶ n번째 문자를 ISO-Lation-1 코드 값으로 표시한다.